冠忠司機半月無放假 老闆承認：不是舒服公司

一名62歲冠忠旅遊巴司機疑過勞，今晨往機場途中發生嚴重車禍，致五死30多人受傷。一名冠忠巴士集團旗下的跨境旅遊巴司機，向《香港01》大嘆行業辛酸，直指早前大半個月每天16小時工作，工作訂單頻密，食無定時，飯盒更需分開幾次進食，最誇張的是有司機在港珠澳大橋駕駛期間，以整雙手穩定軚盤吃飯。

該跨境司機更直言，因多個口岸落成，現時平均半個月才享有一天假期，司機更需入紙向公司申請，故此有退休司機更被公司召回幫忙，擔憂長此下去致悲劇重演，盼望公司管理層及政府正視問題。冠忠老闆黃良柏承認有員工近半個月才休假一天，更有司機超時工作13至14小時，但強調非無良公司。

「（近期）每日工作16小時是必然的事，基本上無家庭生活可言，有開工無收工！」冠忠巴士集團跨境司機阿海（化名）在該行工作多年，直言早前最繁忙時間大半個月均需工作16小時，現時仍需工作13至14小時，他坦言冠忠旅遊巴車禍反映整個業界司機工時過長及待遇太差，間接導致車禍發生。

司機常追訂單 或無奈選擇超速

車禍發生後，坊間指旅巴司機超速常見，但作為同業的阿海則相信，大多旅遊巴司機並非存心超速駕駛，全因訂單太多及緊密，更需清潔旅遊巴，司機逼不得已才超速駕駛追訂單。

阿海坦言旅巴司機行內底薪偏低，約2,000元至8,000元不等，需依靠接獲大批訂單才可取得約兩萬多元收入，每日訂單則由公司安排，每個訂單收入可由三數十元至一百元不等。本地旅遊巴司機每天約有八至十個訂單，而跨境司機卻因車程長，每天約有六至八個訂單。

工作忙碌 司機珠海橋邊吃飯邊駕駛

「因為太肚餓，有司機喺港珠澳大橋用雙手托住軚盤，一路揸車一路食飯。」阿海無奈指，旅遊巴司機因訂單頻密，食無定時，幾乎每天只有五分鐘「爬飯」，直言飯涼菜冷，「食左咩都唔知」，有客時更只能立刻口咬飯菜上車繼續駕駛。他更指有香港司機更因珠海無客，突然收到訂單回港接客，卻因太肚餓於港珠澳大橋上慢駛，用雙手穩定軚盤，爭取時間邊吃邊駕駛。

阿海更提供一張圖片，六名身穿港珠澳大橋制服的「金巴」司機在澳門口岸，以圍欄邊作椅子，並以凳作桌子擺放飯盒用膳，他指整個業界司機均缺乏用膳時間，並非單單是冠忠集團旗下的司機，而冠忠則是其中一個「金巴」的營運商。

司機整月無假放 大時大節拒請假

除工時過長及食無定時外，阿海指現時近半個月才獲得一日假期，更需特意向公司申請，與勞工法例不符。阿海表示假期得來不易，有司機自港珠澳大橋通車以來，整個月均未獲得一天假期，公司更表明聖誕假期及新年不會批准假期，只可從平日補回假期。

全因香港近年多個口岸落成，跨境司機供不應求，年青人亦因待遇差及工作勞碌拒絕入行，有旅遊巴公司更特意尋回退休司機工作。碰巧的是，今次肇事司機正為62歲，他擔憂年長司機體力或未足以應付長工時工作，同樣對乘客構成安全影響。

向公司投訴 司機反被祭旗

「同公司反映無用既喎！」阿海指有司機起初投訴無時間及地方進食，公司採納意見並在珠海派發飯盒。但部分同事其後投訴漸多，有八至十名旅巴司機卻被「祭旗」，投訴司機雖被安排用膳時間及休息，但卻被安排「無肉食」訂單，薪金遭大幅削減，但長工時卻沒有改變。

阿海大嘆，旅遊巴公司常指近年因成本上漲，不斷扣減司機津貼，變相減人工。阿海指司機需以多勞多得方式獲得薪金，以往仍可月薪達三四萬元，惟現時努力工作仍只有兩萬多元。阿海更比較珠海及澳門兩地的待遇，指珠海司機伶三小時工作便可享有休息時段，而澳門亦規定司機最高工時為8小時，相反香港司機工作待遇及員工健康狀況未及兩地處理得好，故冀望政府及旅遊巴公司高層正視及關注司機工時過長及待遇偏差的問題。

老闆：「冠忠非舒服公司，亦非無良公司」

冠忠巴士集團主席黃良柏承認，業界工時過長，旅遊巴司機偶爾工作13至14小時，但卻甚少長期超時工作16小時。他強調旅巴司機工作時間為13至14小時，但此為工作時間，而非駕駛時間，其員工有充足休息時間。

黃同樣承認有員工近半個月才休假一天，但他澄清指屬員工自願性質，非強逼員工所為。他更指冠忠員工享有17日公眾假期，表明「冠忠雖然不是一間（工作）舒服的公司，但並非一間無良公司」。現時旅巴司機業界缺乏人手，他指如員工覺得冠忠待遇差，可選擇轉投其他旅遊巴公司。

港豬噢係各方面都要香港人埋單

閪人做閪工
有咩問題
有能力爬上去洗咩做垃圾工

奶共+無良老細

話說今日襯離島區議會開會時向運輸署反映荃灣葵青居民對港珠澳大橋客湧到區內嘅擔心，順道聽咗一陣會。席間嶼巴主席接到加價質詢，竟然大動肝火質問返區會主席，稱公司真名係「大嶼山慈善巴士公司」(0:37)😮，話自己係披著狼皮的羊(2:15)😮😮，又話近排港珠澳B6線唔夠司機，晚晚俾先父凌晨三點叫醒(3:41)😮😮😮...最後話如果大家唔想再見到佢就加價俾佢，佢即刻唔做...(4:28)😮😮😮😮呢幕奇觀送俾大家觀賞下...😹
#提提你佢當年對佔中有份申請禁制令

有咩問題?

出咗事無辜嘅攬炒

閪老版:依家班工人愈來愈唔涯得

呢個老闆仲咁理直氣壯咁講呢啲說話
Btw祝老闆死全家

香港老闆

港資人工,福利世界第一

垃圾老闆垃圾公司

遲早黎一次大劑野

香港人應得嘅

共業

痴線
依條友將奶共，奸商，港資小氣，靠惡發揮到極緻

Angel 放假

冠忠=金巴=嶼巴

無良柏食撚屎

份工咁閪仲繼續做

喺商界有好多仆街，但要搵個人仆街果佢真係好難

當冇人做你所謂垃圾工果陣你就慘

老闆話缺乏人手 on9啦唔想加人工想請外勞就講啦
加一蚊都好似食佢忽肉

冠忠宜家嘅大股東好似係新世界

成班廢中廢老唔捱得

已經唔係
冠忠自己買返

入嚟就係想睇呢個

老闆幾時還?
咁撚無良

咁辛苦先2萬,去做石Q好過啦

直踏15日會死
仲要輪班

係咪要繼續死人！

到頭來你咪又係要搭呢d閪車

有名你叫無良柏

冠忠老闆黃良柏祝你全家生Cancer，長命百歲

個所謂老闆無當你係人 只係當你工具消耗品

轉頭激到班司機踩爆個波箱就搞笑
全線停工

呢間公司都算有企業良心

港資台資老闆全世界最閪

他指如員工覺得冠忠待遇差，可選擇轉投其他旅遊巴公司。 <--係我就唔忍,全線唔撚撈啦,睇 下佢死未

呢啲咪係獅子山下精神 真係好撚自豪

港資種刻薄

無良柏 定 廿蚊張刻薄D？

其實政府可以買起佢間野proxy踢佢走，唔洗7億港紙，起個中型中白象已經無左

無工會係咁。一個人企出黎就打靶

意外好快又發生

無良柏聲稱自己公司唔係無良
真係笑大人個口

夠直接
但連登就係廢人閪人多, 你只會被負皮

九巴

最幤佢埋埋你單

減少人口增長作出貢獻

老闆話一日只係做8-12 個鐘，心諗：呢個係 timesheet hours 下化

宜家炒鑊甘仲唔算？

黃良柏我屌你老母呀

如果宜家九巴司機再搞罷工，
仲有冇港豬會屌？

攪任何類型既罷工都一定有豬會屌

自己個工會都奶共

屌你老母

一係就買車，一係就坐鐵路，大嶼山啲巴士好危險坐唔過

睇新聞話果架旅遊巴係無牌接送員工

冠忠食屎啦

實q咪又係冇乜假放斷6親

同埋人工過2萬既實q工唔多

沒事的, 沒事的

港資不思進取淨係一味靠剝削為生

講明間公司係唔舒服
但又唔認自己無良

冠忠老闆黃良柏承認有員工近半個月才休假一天，更有司機超時工作13至14小時，但強調非無良公司。

工聯會

禁都唔算無良公司 ?
鬼唔望呢個仆街老闆出街比自己公司旅遊巴撞死

你就正宗閪人啦

屌你成班司機仲要繼續做。
抵撚死
你地狗黎

咁先兩皮野.....良心到
最低工資都唔知有冇

黃良狗幾時全家仆街死？
垃圾老闆開埋垃圾公司

政治唔關你事既後果

份工西咪唔好做囉
叫人死全家做咩姐

背景果幾架旅遊巴就係冠忠

香港奴隸制

唔滿意咪去做保安去洗碗囉

睇新聞條友又話司機星期二先放完假 咁光明正大咁講大話？

冠忠老闆黃良柏承認有員工近半個月才休假一天

唔等於炒車果個

日日都搭好驚

咁都唔叫無良咁你份人真係好撚無良

咁辛苦先兩萬幾
office 輕輕鬆鬆坐住做野都有兩萬幾啦

今年巴士撞車死傷幾多呢?
仲有一個月做年底結算

咁垃圾嘅工都做
頂爛市黃種賤畜害人害己

華人賤種社會生態
講到口臭

屌完繼續做果下先搞笑..

你咪閪人囉，安全都唔顧

其實巴士公司間間都缺人
點解唔考慮一下去新城
你咁樣先2皮，咪衰過九巴
一喺報少咗收入，一喺曾經出過事不錄用

有錢怕咩又唔係比唔起
重要比下安家費維持穩定

草民人命值咩錢
做安全個成本仲貴過賠+請第二個

呢間公司，本身條數都好L亂

你入番你老母個閪到仲慳地球資源啦
工時過長，影響道路安全都唔理，小學雞就唔好學人討論啦

最後奴工處都係唔會做野